忙的借口

                             恋人约会的时候，用“忙”来拒绝，大概是最简单有效的方法。“我很忙，还在加班”，“我很忙，还在开会”，所以没有时间和你花前月下。可是偏偏遇上个不明事理的人，她还会接着问，“那你什么时候有时间？”于是你只好耐着性子回答，“等我有时间再约你吧。”这样一等究竟是多久，你从没细想过。                  那些相信“忙”的借口，然后一片痴心去耐心等待的人，不是爱得太深就是涉世未深。再忙的话，只要他爱你，不吃饭不睡觉都会赶着去见你一面，再忙的话，保持一天一个电话还是做得到的。有时候我们不过是把时间分配给想要共享的人，然后用“忙”来推掉其他的“琐事”。我倒是见过12个小时都在上班的人，还不忘在电脑前打出“我爱你”的字样；还有开会开到第二天清晨的，不是回家休息，而是先开着车为还没起床的爱人买早点。                  如果有一天，当他对你说他“忙”的时候，请不要每次都相信。在他“忙”得没空和你见面的时候，你也该转过身去，“忙”些自己的事了。毕竟工作会忙，生活会忙，惟独爱情不忙。